美總領事：魔鬼在細節

美總領事：魔鬼在細節

美國駐港總領事唐偉康

【本報訊】保安局建議修訂《逃犯條例》及《刑事事宜相互法律協助條例》的諮詢期限昨屆滿，反對修訂的民主派團體與支持政府的建制派陣營趁最後機會動員支持者提交意見書。不少外商對修例仍有極大疑慮，美國駐港總領事唐偉康（Kurt Tong）更暗示條例中的「魔鬼」在於修改細節及運作，關鍵在於能否保障人權。

相關新聞：台灣團體抗議「送中」條例

港商界憂誤墮法網

美國駐港總領事唐偉康昨被問到保安局建議修訂《逃犯條例》時，重申上周的立場，指對美方來說現時作出結論言之過早，其間他一度疑似說漏了口風：「那魔鬼……我想細節是重要的（the devil……i think the details matter），有關《逃犯條例》作出修改的細節如何運作，以及法庭如何保障所有人的權利等，都十分重要。」

反對修例的公民黨楊岳橋再次批評政府未作正式公眾諮詢，指保安局只在三周前上載文件至該局網頁，稱歡迎公眾給予意見。楊又指除銅鑼灣書店店長林榮基外，常與內地官員交往的本港商界也擔心修例後容易誤墮法網，並稱建制派經常聲稱香港法官能就是否引渡港人回內地受審把關，卻沒指出根據現時法例，法官處理申請時不能審閱引渡國提出的證據，只能按表面證供處理，他警告「當一個國家有心引渡你，就算係因為政治理由，都會用其他理由包裝，我哋經常見到內地好多爭議案件都係咁樣處理」。

民建聯周浩鼎昨會見傳媒時指修例目的是針對世界各地未有與港簽訂協議地方，不會因香港欠缺有關安排令疑犯逃過法網，認為民主派反對修例是危言聳聽。被問到林榮基會否因修例被移交內地受審，周未能正面釋疑，只說：「我唔會評論任何一個所謂嘅個案。」至於台灣陸委會表明反對修例，意味即使港府修例，台灣亦不會引渡疑犯到台受審，為何港府仍要修例？周同樣未正面回應。

■記者林俊謙

上一則
上一則
大律師公會轟港府暗渡陳倉 倡《逃犯條例》適用範圍刪除內地

下一則
下一則
台灣團體抗議「送中」條例

台灣團體抗議「送中」條例
大律師公會 轟港府暗渡陳倉倡《逃犯條例》適用範圍刪除內地

Pish

美國都開到口
唔係仲諗住修例呀

藍絲死晒狗既？

奶奶奶奶奶